2019畢業生 - 左丁山

2019畢業生 - 左丁山

不少藍絲文宣，幾個月來不斷攻擊香港的大學生。大罵本地大學生無用的，已算客氣，更有惡毒宣傳，聲言全部本地大學生都不聘用，又有藍絲老闆游說大公司不再聘用2019至2024年的本港大學畢業生，以示懲戒，2025年畢業生又怎麼樣？看來藍絲早有大計，就是按照梁振英設下的大計行事，他任內先行利用特首權力，更換大學校董會主席，跟着逐步替換大學校長，如北京田飛龍所言，大學校長是要替換的，最好全部是張翔、滕錦江之輩。看來明年浸大錢大康退休，代他出任校長的教授可能就係來自北京、復旦、清華的留美名校博士（哈佛、柏克萊等等），之後怎麼樣？就是在大學嚴控學生思想和行為，美其名為道德教育嘛。保皇派已經宣揚李國章／張翔嘅配搭係大學榜樣啦！

11月7日，左丁山參加中文大學新亞書院第68屆畢業典禮，請了1967年藝術系校友高美慶教授主禮作演講嘉賓。高教授有感於今年社會情況異變，社交群組中校友黨同伐異，各據一方，特別提出孔子論語所說的：「微子去之，箕子為之奴，比干諫而死。」孔子曰：「殷有三仁焉！」說的是商紂王無道，三位宗室各有選擇道路，立場歧異，皆是仁人。高教授又說，新亞創校先賢固然因為政治立場而南來，但他們訂立的教訓，學規和校歌，都沒有突出政治取向，這對今天學生的啟示，也許就是在政治言論之外之上，有更多值得珍惜珍重的文化價值。

應屆畢業生代表致辭，由中文系甲等榮譽學生，新亞誠明獎得主李謙諾同學代表。左丁山留意到，今年新亞中文系有17位畢業生，竟然有6位拿到甲等榮譽，比率高達35％，令人驚異，因為整體來說，中大只有約10％學生拿到甲等榮譽而已。李君不愧為優秀畢業生，演辭、文筆了得，演講十分流暢，左丁山若是僱主，面試見到他一定立即聘用。李君說2019年畢業生有巧合遭遇，1997回歸之年出生，03年的幼稚園畢業碰上沙士，09年小學畢業香港有豬流感，兩次的畢業禮取消，2014年升中六考DSE遇上佔中，畢業禮改期舉行，到了今年2019年，大學畢業禮險被取消。生於1997年，注定命中多變，畢業生一直遇上大變小變，畢業後如何應變呢？李同學提出參考錢穆先生之言：「我們不想在狹義的民族觀念和狹義的國家觀念下來談文化傳統，而有更高一層來為世界人類文化創新，香港正是努力從事此一種新理想主義教育工作的適宜的好園地。」李同學敬告諸位同學，畢業後遵守新亞學規，則「群星蒼穹在我之上，道德法則存我心中」。左丁山作為新亞師兄，為2019年畢業生欣喜，李謙諾校友的演辭顯示他大有學術前途，很可能就是1995年左丁山所見到的另一位周保松。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!